朗尼曝歐聯負巴塞內幕 批費格遜「魔性澎湃」策略致敗

你是否同意「足球隊保持風格，利多於弊」？朗尼本年初返回英冠打比郡落班，在《星期日泰晤士報》撰寫專欄，經常談及曼聯時代的大小事。最新文章以預測歐聯為主題，卻談到2009年及11年兩次決賽負巴塞隆拿的內幕。

領隊費格遜表明「曼聯的文化就是攻」，決與巴塞鬥搶。朗尼認為眾將心知不妙，「這等於自殺」。

朗尼的文章分析16強次回合皇家馬德里作客曼城的形勢，又認為冠軍不出曼城或馬德里體育會。他分析次回合形勢，認為曼城有機會入球，但要嚴防皇馬突擊。他認為施丹麾下的皇馬，會一改主攻風格，讓曼城控球，伺機反擊。討論至此，他引用當年的曼聯為例：「像皇馬這種球會，很難說『我們放棄控球』，正如曼聯。」

曼聯在09及11年歐聯決賽，面對如日中天的巴塞隆拿，沙維、恩尼斯達、美斯等正值巔峰期。「紅魔」在09年決賽負0：2，兩年後朗尼雖然一度扳平，最終仍負1：3。朗尼在文章中認為，兩次飲恨均與用錯戰術有關，「面對哥迪奧拿執教的巴塞，嘗試前場壓逼，緊纏他們，等於自殺」。

行軍佈陣在主帥，堅持搶攻自然是「費Sir」說了算，原因是堅持風格。朗尼寫道：「我記得費格遜說『我哋係曼聯，我哋要進攻，係球會嘅文化』。對此，我不太確定。」而在2008年歐聯準決賽，曼聯兩回合都放棄控球，結果總比數1：0淘汰巴塞。故此，決賽當前放棄保守，朗尼寫道：「我想所有球員都心知『咁踢法，死梗』」。

要「好睇」還是要好成績，爭論永無休止。朗尼在08年一嘗高舉歐聯獎盃滋味，以後者優先。「歐聯這些大賽，最重要贏波，如何作戰不要緊，你看看利物浦去年如何捧盃。我相信施丹的想法一樣。」

09 11 對巴塞 果隊曼點都係輸 用乜戰術都好

唯一機會係學摩佬龜縮防反
當時唯一一個戰術可以有機會贏到巴塞

算把 果幾年嘅巴等同開外掛咁顛 咩戰術士氣都多鳩餘

轟國米

晒氣啦！果幾年嘅巴塞，勁到痴線，咩戰術都死啦，除咗有九屎運之外

當年巴塞個幾年真係隊隊見到佢都驚定先......

居然敢話費sir錯，大逆不道

猜都猜死你

你開波剷傷xavi inesta messi是但2個先好諗住贏

拍大巴搏運

11年曼聯出4-4-2真係自殺

仲有球證幫手就可以輸變和，和變贏

中間有個男人完美打贏哥帥巴塞

當伊度奧都要做埋防守，你就知摩佬呢場食硬巴塞

有你條死肥西係度點贏？

11年隊曼聯係決賽俾人攻到狗咁

11年個陣入到決賽都超額

09兩隊其實實力接近,輸臨場發揮
11真係好似你講咁,乜戰術都唔會夠踢

11 年攻條撚咩
連入嗰球都好似越位

11年唔係條籤靚 點會入到決賽

13 拜仁贏到11巴

美斯未變散步帝之前冇一隊夠11巴踢

個時佢勁撚到 犯規趺左又寧願勁快返身繼續去
想超技術都停唔撚到

當時既messi 邊守到佢

442已經係錯既陣式啦

曬氣啦你隊曼聯根本兩班波

佢入到球算係咁
個慶祝仲要好撚型

朗隊

2008列卡特 同2009瓜師 根本無得比

伊度奧有仇恨加乘

有一個男人可以贏到11疤

死疤狗又係黑哨先踢走到雲爺爺
第一風扇果張紅牌吹100次都唔會俾牌啦

如果唔係次回合咁樣趕雲佩斯出場贏埋巴塞添呀兩回合計

所以話都係爺爺最勁

我雲

11年有撚對攻咩
10個企哂係禁區喎

果陣隊阿好睇到

對住TOP FIT 沙維小白美斯中軸,其他位置仲有影帝,韋拿,艾維斯呢D 當時同位置TOP 5
當年大把球員踢到想走場

09年比上面啲疤狗講到幾勁幾勁 咪又係北京電視機

要講，贏嗰兩屆決賽都係唔夠人踢

同意
2班波 無得踢

魯營不敗男一早教咗你
你信唔信係一回事

果陣影帝碧基勁撚到

對撚住當打美斯恩尼斯達同沙維
咩陣都係假
其實遇親巴塞都預輸8-9成

Push

疤狗開始瘋狂吹奏

你估地上最強呢個朵流㗎？

我寧願佢講球員質素 陣呢啲落到場自己執生關咩事

09隊巴狗唔係黑哨入撚到決賽咩，上面仲吹到幾勁幾勁

得罪講句賤種疤狗唔撚係黑哨點撚樣攞09 11嗰兩屆歐聯

09除咗朗尼C朗 同pair中堅 其他完全唔同級數

巴塞最勁果期一定係10-12 但有兩年輸左比鐵血防守 贏佢地既都係最終冠軍 果兩年波子機睇到嘩嘩聲 配合純熟到仆街 隊友幾時比幾時走好似知道哂咁 11年打巴塞果場最好睇 當fit牛奶加法 比加斯同佢地搶中場 最估唔到係收起song出沙皇玩奇招
利申 利

08 巴已經哥帥

上youtube j吓先

好想睇天空之城對地上最強

所以12年車仔報仇成功真係睇得好爽

09年決賽 我仲記得c朗踢正箭頭 廢到仆街
個時佢係曼多數踢翼

事後訪問佢話 唔知自己決賽踢咩位

係咪廢托射死巴個年？

我覺得
隊波贏波，同攞冠軍
同個領隊識唔識足球，係冇必然關係
我從來都唔認為費格遜同利物浦而家個領隊
係懂得足球

史篤城?

咁點先係識足球

16強首回合嘅雲爺爺阿記

你親眼睇live見識過就唔會咁講

利申：車狗

當時老費想喺頭20分鐘全力谷盡入巴塞一粒再死守㗎

可惜被eto o 10分鐘個球打破哂佢所有部署

想聽下有咩高見

同意,連登仔一向最識波

費格遜=志村大人

呢個陣其實幾屈，拿斯利，尹佩斯，艾沙雲，法比，勁過而家o個隊好多。
可惜係呢一代咩盃都贏唔到☹️

2007-08 未係

贏到 係其他隊

其中一個被喻為歷史最佳領隊嘅男人唔懂得足球
幾時都係連登仔最識波

人地戰術換咗幾次個陣你仲係老豆個袋到啦

你真係好好笑

咪玩 領隊每場波每秒鐘都要諗點做 條防線set幾高 落底定盡早傳中 攻邊路 後面組織定直接傳送 你估打fifa咁有得自己控制咩 係嘅我放美斯打龍自己扭晒入波啦

09 c朗唔係皇馬咩

09都好勁
都係兩班波
睇到c朗完全冇波到

C朗09年8月加盟皇馬

好記得嗰陣大學canteen食早餐睇新聞見到

Daddy顛峰地球聯合軍代表

09勁條撚咩四強俾車仔鎖到一d辦法都冇
靠北京電視機先入決賽就咪吹奏啦

個幾年巴講緊係史上最強咁濟

12個年比疤禁到差d中風都出到線

啱, 當年嘅巴塞傳控係顛峰, 破局嘅唯一辦法就係唔好俾巴塞入局, 一開波極高壓逼搶係其中一個辦法, 頭8分鐘射門次數係 曼5:巴0

點知10分鐘俾Eto'o射破雲達沙近柱, 洩咗度氣, 之後已經冇得踢
full match video:

睇返當年老費嘅曼聯, 戰術部署其實唔差, 有時輸都係非戰之罪, 一場係呢場, 一場係2013對皇巴 Nani 紅牌嗰場

自己睇下當時班莊家點開盤啦

阿妓有機

本質不變姐
但佢唔同時期都經常改踼法

直至基羅斯在2008年離隊，他終於等到機會，升任助教。在擔任助教期間，費蘭協助費格遜為曼聯奪得3屆英超冠軍。據費格遜表示，他已經不會理會球隊的日常訓練事務，全都交給費蘭及梅倫史甸負責。因此，費蘭名義上是助教，但實際上已經做領隊的工作。

Sorry We have got 保隊長

阿同佢對攻

Arsahvin!!!!! 2-1!!!!!

09都仲有得講下
個時有迪維斯唔用，冇啦啦推左c朗做箭頭
明明聯賽，迪維，朗尼，c朗3前踢得順都唔用
11年就晒鳩氣啦，正選係朗尼小豆
後備係owen
左翼仲用緊傑斯

決賽無得打4424緊係輸啦

咁係曼聯廢姐

06 09 11 15
巴塞近10 年最黃金

皇馬個場真係無辜
張紅食得唔抵

你條傻鳩反得好肉酸

嗰場老費換咗貝碧托夫、廸維斯出嚟諗住有啲嘢睇

然而繼續被巴塞猜到喊

仲有偉拿, 柏度

費格遜做開呢啲架啦

其實果時 隊隊都好好睇，所有人都係球星咁，你會記得晒d名

12年對巴 有冇嚇到腳軟

然後次回合俾人禁住黎屌到全場0射門

出小豆=打少個 出貝碧好撚過

11年就算踢多10次都唔覺贏到 mvp好撚勁加上曼聯廢過09年好多

果場記得傑斯上撚左身咁

灰到想熄機訓秦利條仆街仲要自爆拎紅

好彩we have got 保隊長

事實果陣巴塞真係橫掃千軍
當然唔係100%全勝率
但真係遇著佢預9成都輸硬

2：0我走左去打機，唔夠一陣就2：1 又坐低睇過

仲要輸比摩迪世界波

中場中 卡膠+傑斯
2個本身就唔係擅長防守，仲要加埋幾乎70歲

睇番張圖，曼聯排陣其實好性感

09最慘係費查紅牌同埋夏格維斯傷足全季, 有佢兩個同埋肯拍大巴其實有得打, 反而11就真係差兩三班比人雞姦

可樂ching 做咩要一口氣得罪哂曼利

當年巴塞勁之餘，再加上柏天尼，屈撚到

又係度幫疤打飛機
場場下風就打4334圍球証插水
邊個夠佢踢

嗰期巴塞個個踢到winning咁

09年嗰場真係當年最強對最強，嗰場用C朗踢最前其實都合理，輸係輸出傑斯踢攻中

又一個識波帝

11曼聯點都輸鳩硬
一邊曼個陣廢到靠靚簽
另一邊疤夾咗幾年已經去到全盛

但09疤都係靠北京電視機先入決賽
仲要有丹狗abidal停賽
曼聯衛冕冠軍而且當年條防線topfit
可惜決賽冇fletcher
開波頭10分鐘㩒屌但攻唔入
之後就vidic on99畀吞精一cut就過先輸一粒
結果亂晒部署冇還手之力

2013打鍠出局真係好撚慘,成場打得極好,簡直係全年代表作,老實講輪表現曼出線先係正路

張紅仲要勁on9 勁有疤狗味

點癲法？對車咪一樣靠北京電視機先贏到

睇黎志村大人調教得肥朗唔夠

個幾年同疤踢即係玩90分鍾半場馬騮搶球咁濟
比佢地入到波之後就全場馬騮搶球

乜撚地上最強咪又係要北京電視機
地上最黑就有份

咪就係黑到癲

可惜

成班疤狗年年出黎洗底打飛機見到都想嘔 無恥到

我覺得中場有齊星爺、費查、夏格加本身條全盛防線其實守得住, 11年個陣世界級其實得朗尼

當年費sir死攬傑斯史高斯，就算果兩年打451都會盡量出哂佢兩個，就算對疤打451出齊兩老咪一樣俾人大炒

唯一辦法都係防反+快速反擊，但曼聯當時好似冇乜本錢咁做，整體個陣都冇辦法維持長時間體力化

早兩年咪一樣比散步帝美斯同棄將古天奴屠宰

09
Rooney Tevez Ronaldo
Park Fletcher Hargreaves
Evra Vidic Rio Brown
Van Der Sar

11年個陣就真係冇得搞, 不過費sir兩次決賽都出傑斯同卡域克打中場真係太進取

馬後炮咁講
傑斯+卡域克
根本搶唔到巴賽波

個陣既巴塞地球聯合軍都唔知夠唔夠抽

11年中場得
卡域克 安達臣 傑斯同史高斯係常規正選
點出都係搶唔贏

點都輸架啦
09有北京電視機
11有趕VPS出場
你以為有得鬥?

費查 星仔

C朗有波到都過唔到佩奧爾

仲有丹尼爾

11年 安達臣好廢
當時最聯條中場又老又慢

又係成班意識流睇波
曼未比疤偷一球之前禁住黎打
咁都叫冇得踢

0射都照入到你波，爺爺

2009年
全場計巴射門 11次,曼12次
控球 52% - 48%

曼下半場其實有幾球門前失機

好多人將2011代入埋2009

當年英超水準高到
歐冠四強有三隊英超
而曼係英超又拋離另外幾隊
上到連登比你吹到冇級數
究竟有幾多你呢d意識流睇波on9仔

有幾多個真係十年前凌晨2:45打開電視睇呀
小學都未畢業啦
然後呢個on9 po又幫一班兒登仔洗腦

半場1：1 仲有價講，下半場完全冇反擊力，速度又唔夠人快，得小豆一個係前場on99咁

朗尼覺得曼可以守到巴咩？